

\documentclass{standalone}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.11}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vietnam]{babel}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
% \DeclareSymbolFont{letters}{OML}{ztmcm}{m}{it}
% \def\hhh{3.7cm}
% \usepackage{helvet}
\usepackage[eulergreek]{sansmath}

\pgfplotsset{
  tick label style = {font=\sansmath\sffamily},
  every axis label = {font=\sansmath\sffamily},
  legend style = {font=\sansmath\sffamily},
  label style = {font=\sansmath\sffamily},
  every tick label/.append style={font=\Large\sansmath\sffamily}
}
% \pgfplotsset{every tick label/.append style={font=\tiny}}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
 \begin{axis}[
  %axis lines={left, },% xtick=\empty
  %axis lines={left, right},
  %legend style={draw=none},
  %
  %/pgfplots/axis y line*=box|left|middle|center|right|none 219
  %giving up on removing top and right lines%%%
  compat=newest,
  axis on top,
  title={\Large Tần suất những vần được sử dụng nhiều nhất trong Truyện Kiều},
  xbar, xmin=0,
  bar width= .7cm,
  width=15cm, height=7cm, enlarge y limits=0.02,
  xlabel={\Large Tần suất},
  %==========
  y=.8cm,
  y dir=reverse,
  symbolic y coords={1. a,2. ai,3. ơi,4. ang,5. ay,6. i,7. o,8. ân,9. ao,10. ây,11. ong,12. ương,13. inh,14. ơ,15. ôi,16. âng,17. ưa,18. ông,19. âu,20. ê,21. ư,22. ung,23. anh,24. ôt,25. ươi,26. ên,27. iêu,28. on,29. ươc,30. an},
  ytick={1. a,2. ai,3. ơi,4. ang,5. ay,6. i,7. o,8. ân,9. ao,10. ây,11. ong,12. ương,13. inh,14. ơ,15. ôi,16. âng,17. ưa,18. ông,19. âu,20. ê,21. ư,22. ung,23. anh,24. ôt,25. ươi,26. ên,27. iêu,28. on,29. ươc,30. an},
  % ytick={có, không}, 
  y tick label style={style = {font=\Large}, anchor=west,color=blue!100!black!100,xshift= \pgfkeysvalueof{/pgfplots/major tick length}},
  bar shift=0pt,
  %yticklabel style={inner ysep=0pt, anchor=south east},
  nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
  reverse legend,
 ]
 \tikzstyle{my_style}=[draw=black, fill = gray!5, thick, style = {font=\Large\sansmath\sffamily}]


\addplot[my_style] coordinates {(1470,1. a)};
\addplot[my_style] coordinates {(790,2. ai)};
\addplot[my_style] coordinates {(705,3. ơi)};
\addplot[my_style] coordinates {(688,4. ang)};
\addplot[my_style] coordinates {(651,5. ay)};
\addplot[my_style] coordinates {(623,6. i)};
\addplot[my_style] coordinates {(620,7. o)};
\addplot[my_style] coordinates {(610,8. ân)};
\addplot[my_style] coordinates {(575,9. ao)};
\addplot[my_style] coordinates {(572,10. ây)};
\addplot[my_style] coordinates {(567,11. ong)};
\addplot[my_style] coordinates {(549,12. ương)};
\addplot[my_style] coordinates {(535,13. inh)};
\addplot[my_style] coordinates {(532,14. ơ)};
\addplot[my_style] coordinates {(509,15. ôi)};
\addplot[my_style] coordinates {(492,16. âng)};
\addplot[my_style] coordinates {(470,17. ưa)};
\addplot[my_style] coordinates {(441,18. ông)};
\addplot[my_style] coordinates {(439,19. âu)};
\addplot[my_style] coordinates {(418,20. ê)};
\addplot[my_style] coordinates {(396,21. ư)};
\addplot[my_style] coordinates {(390,22. ung)};
\addplot[my_style] coordinates {(385,23. anh)};
\addplot[my_style] coordinates {(342,24. ôt)};
\addplot[my_style] coordinates {(340,25. ươi)};
\addplot[my_style] coordinates {(303,26. ên)};
\addplot[my_style] coordinates {(292,27. iêu)};
\addplot[my_style] coordinates {(291,28. on)};
\addplot[my_style] coordinates {(280,29. ươc)};
\addplot[my_style] coordinates {(274,30. an)};
 \end{axis}

 \node [scale = 2] at (7.75, 2.4) {\textcolor{violet}{(Số vần khác nhau: 157)}};
 \node [scale = 1.4, draw = blue] at (12, -1.1) {\textcolor{blue}{Tiep VuHuu}};
 % \node [scale = 1.4] at (8, 1.4) {\textcolor{blue}{Total: 22778 = 3254$\times$(6+8)/2}};
\end{tikzpicture}
\end{document}